\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Физбой, финал, 27.07.2018}{9 класс}
\large
\libproblem{kvant}{928.rewrite}
\libproblem{rayon}{1992-11-3.rewrite}

% Соросовская, 1998 г., 9 класс
% http://fizmatbank.ru/plug.php?e=tasks&m=showtask&id=62861
\task{ Два металлических стержня имеют круглое сечение одинакового диаметра, а по длине отличаются вдвое. Их соединяют торцами, плотно прижав друг к другу. Боковая поверхность стержней не обменивается теплом с окружающей средой. Один конец получившейся конструкции поддерживают при постоянной температуре $100 \cels$, другой~--- при температуре $200 \cels$. По истечении длительного времени температура середины конструкции составляет $160 \cels$. Чему равна температура в точке соединения стержней? }
\libproblem{zilberman-surkov}{21}

\task{
	Две одинаковые бусинки с одинаковыми массами нанизаны на гладкую горизонтальную спицу и расталкиваются с силой
    $\alpha / r^2$. Известно, что если эти бусинки расположить на расстоянии $r_0$ друг от друга и отпустить без начальной скорости,
    то расстояние между ними удвоится через время $t_0$. Через какое время $t_1$ расстояние между бусинками удвоится, если
    начальное расстояние между ними увеличить в $k$ раз?
} 

\task{
	Камень, брошенный вертикально вверх с достаточно большой высоты, за первую секунду полёта проходит путь $S$. Какой путь
    пройдёт камень за вторую секунду полёта? Ускорение свободного падения равно $g = 10$ м/с$^2$. Сопротивлением воздуха
    пренебречь.
} 

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
